[
    {
        "questionStem": "（）是中央红军长征途中最壮烈的一战，此战后，中央红军人数从长征出发时的8.6万余人锐减至3万余人。",
        "option": [
            "湘江战役",
            "乌江之战",
            "飞夺泸定桥",
            "四渡赤水"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711170129922",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义精神文明建设的根本任务是:适应社会主义现代化建设需要，培养（），提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质。",
        "option": [
            "有理想、有觉悟、有文化、有纪律的社会主义公民",
            "有思想、有道德、有知识、有纪律的社会主义公民",
            "有理想、有道德、有文化、有纪律的社会主义公民",
            "有理想、有知识、有文化、有纪律的社会主义公民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710809419776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动以全民族的力量高举起爱国主义的伟大旗帜，孕育了以爱国、进步、民主、科学为主要内容的伟大“五四精神”，其核心是（）。",
        "option": [
            "反对封建主义精神",
            "科学精神",
            "民主主义精神",
            "爱国主义精神"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711098826753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1922年7月16日至23日，中共（）召开。",
        "option": [
            "二大",
            "一大",
            "三大",
            "四大"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711186907136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中华民族永续发展的千年大计。",
        "option": [
            "民主法制建设",
            "全面建成小康社会",
            "增进民生福祉",
            "建设生态文明"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710918471680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是（）。",
        "option": [
            "具有许多新的历史特点的伟大斗争",
            "中国特色社会主义伟大事业",
            "党的建设新的伟大工程",
            "中华民族伟大复兴梦想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711090438145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“四马分肥”是社会主义改造中对资本主义企业的赎买方式，指企业利润按国家征收的所得税金、企业公积金、职工福利奖金和（）四部分。",
        "option": [
            "职工股份红利",
            "资方红利",
            "城市建设附加费",
            "企业发展税后留存"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710570344448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期，战略决战的第一次战役是（）。",
        "option": [
            "淮海战役",
            "平津战役",
            "辽沈战役",
            "解放济南"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711279181825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（）全面推进中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "现代化中国式",
            "中国主义现代化",
            "中国式现代化",
            "现代主义中国化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710977191938",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1986年，科学家王大珩、王涂昌、陈芳允等上书中共中央，提出发展高科技的建议。这一建议后来被称为著名的（）。",
        "option": [
            "星火计划",
            "菜篮子工程",
            "\"863\"计划",
            "\"985\"计划"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710729728000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，中国共产党确定开展土地革命和武装推翻国民党反动统治总方针的会议是（）。",
        "option": [
            "中共六大",
            "洛川会议",
            "遵义会议",
            "八七会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711203684352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "全方位人民民主",
            "全要素人民民主",
            "全周期人民民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710901694465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移“打虎”“拍蝇”“猎狐”,（）的目标初步实现，（）的笼子越扎越牢，（）的堤坝正在构筑，反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。",
        "option": [
            "不敢腐不能腐不想腐",
            "不能腐不敢腐不想腐",
            "不想腐不敢腐不能腐",
            "不敢腐不想腐不能腐"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711040106496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "要尊崇党章，严格执行新形势下党内政治生活若干准则，增强党内政治生活的（）。",
        "option": [
            "政治性、思想性、时代性、战斗性",
            "思想性、政治性、时代性、原则性",
            "政治性、思想性、时代性、原则性",
            "政治性、时代性、原则性、战斗性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711115603968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大对2020年以后的30年，分两个阶段作出战略安排，即前15年基本实现（）、后15年全面建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
        "option": [
            "全面小康",
            "四个现代化",
            "社会主义现代化",
            "世界中等发展水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711161741314",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个结合”具体是指（）（）。",
        "option": [
            "马克思主义基本原理与中国具体实际相结合",
            "马克思主义基本原理与中国传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中华优秀传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国现实相结合"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710926860289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党执政后面临的“四大危险”是什么()",
        "option": [
            "精神懈怠危险",
            "能力不足危险",
            "脱离群众危险",
            "消极腐败危险"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711262404609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命最终失败的原因是()。",
        "option": [
            "没有建立革命政权",
            "没有坚强有力的革命政党",
            "没有一个彻底的革命纲领",
            "没有充分发动和依靠人民大众"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711325319168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（）、（）、（）是科学发展观最鲜明的精神实质。",
        "option": [
            "解放思想",
            "",
            "实事求是与时俱进",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710889111553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "红军长征开始于()，结束于()。",
        "option": [
            "1933年10月",
            "1934年10月",
            "1935年10月",
            "1936年10月"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736711274987521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的三大历史任务是()。",
        "option": [
            "推进现代化建设",
            "完成祖国统一",
            "维护世界和平与促进共同发展",
            "推动世界共同富裕"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711132381184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在20世纪，中国发生了三次历史性的巨变，这三次是()。",
        "option": [
            "孙中山领导的推翻封建专制统治、建立共和政体的辛亥革命",
            "中国无产阶级第一次作为独立的政治力量参加的五四运动",
            "中国共产党及其领袖毛泽东领导的中华人民共和国的成立和社会主义制度的建立",
            "以邓小平为核心的第二代中央领导集体领导的改革开放"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736711333707776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大的主题是：不忘初心，牢记使命，()。",
        "option": [
            "高举中国特色社会主义伟大旗帜",
            "决胜全面建成小康社会",
            "夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要更加自觉地增强()，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711061078017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段是()。",
        "option": [
            "中国最大的实际",
            "中国最基本的国情",
            "我们党对社会主义和中国国情认识上的一次飞跃",
            "我们党制定路线方针政策的基本依据和根本出发点"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710801031170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化时代化的理论成果主要包括()。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "邓小平理论",
            "“三个代表”重要思想和科学发展观",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711056883713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一个中心、两个基本点”的关系是()",
        "option": [
            "经济建设是中心",
            "改革开放是动力",
            "四项基本原则是政治保证",
            "经济建设是目的"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710712950785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年6月起，人民解放军开始全国性反攻，进攻中原地区的有()。",
        "option": [
            "聂荣臻率领的晋察冀解放军",
            "刘伯承、邓小平率领的晋冀鲁豫解放军",
            "陈赓等率领的晋冀鲁豫太岳兵团",
            "陈毅、粟裕率领的华东解放军"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711228850177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的代表人物有()。",
        "option": [
            "李大钊",
            "陈独秀",
            "胡适",
            "鲁迅"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711329513473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：全党同志务必（），务必（），务必（），坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。",
        "option": [
            "不忘初心、牢记使命",
            "敢于斗争、勇于胜利",
            "谦虚谨慎、艰苦奋斗",
            "敢于斗争、善于斗争"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736710985580545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度的发展和完善是一个长期的历史过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711082049537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一个五年计划的完成完全改变了我国工农业总产值中以农业为主的局面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710608093184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立了邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位是在中共十五大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710801031168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "针对执政党的特点，毛泽东始终把坚持实事求是和密切联系群众作为党风建设的重点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710675202048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711073660929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“十四五”时期经济社会发展的主题是推动高质量发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710931054592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "民主革命时期党的中心任务是进行武装斗争。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711308541952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七届二中全会着重讨论了党的工作重心的战略转移的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711350484994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命胜利的三大法宝:统一战线、武装斗争、群众路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711384039424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "农业合作化运动中，采取了依靠贫下中农、团结中农、限制富农的政策。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710633259008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会的中心议题是讨论把全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710872334337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711136575490",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年7月23日，中国共产党第一次全国代表大会在上海正式举行，李大钊和陈独秀作为党的创始人参加了大会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711182712833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大指出，在我国社会主义制度已经建立的情况下，国内的主要矛盾已经不是社会主义同资本主义的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710679396354",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九届五中全会要求，到2035年时我国的关键核心技术实现重大突破，进入创新型国家前列。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710935248898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____标志着中国共产党在政治上走向成熟",
        "option": "",
        "answer": "遵义会议",
        "id": "1798736711602143233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展马克思主义，必须同____相结合、同____相结合。",
        "option": "",
        "answer": "中国具体实际，中华优秀传统文化",
        "id": "1798736711736360962",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大指出：建设中国特色社会主义，总依据是____，总布局是五位一体，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1798736711723778049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的根本任务是____，党和国家的工作重点是经济建设，这是党对我国社会主义建设经验教训和社会主要矛盾进行科学分析得出的最重要的结论。",
        "option": "",
        "answer": "发展生产力",
        "id": "1798736711673446400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东强调，____是社会主义国家政治生活的主题。",
        "option": "",
        "answer": "关于正确处理人民内部矛盾的问题",
        "id": "1798736711631503362",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]